\section{Integratori esponenziali}
Consideriamo il sistema
\begin{equation*}
\begin{cases}
\y(t) = A\y(t)+\b(t,\y(t)),\quad t>0\\
\y(t_0) = \y_0
\end{cases}
\end{equation*}
il metodo Eulero esponenziale è
\begin{align*}
\y_{n+1}&= \exp(kA)\y_n + k\varphi_1(kA)\b(t_n,\y_n)\\
&= \y_n+k\varphi_1(kA)(A\y_n + \b(t_n,y_n)
\end{align*}
Consideriamo il problema lineare non autonomo
\begin{equation*}
\begin{cases}
\y(t) = A\y(t)+\b(t),\quad t>0\\
\y(t_0) = \y_0
\end{cases}
\end{equation*}
il metodo esponenziale-punto medio è
\begin{align*}
\y_{n+1}&= \exp(kA)\y_n + k\varphi_1(kA)\b(t_n+k/2)\\
&= \y_n+k\varphi_1(kA)(A\y_n+\b(t_n+k/2))
\end{align*}
Per un problema differenziale in forma autonoma
\begin{equation*}
\begin{cases}
\y(t) = f(\y(t)),\quad t>0\\
\y(t_0) = \y_0
\end{cases}
\end{equation*}
il metodo di Eulero-Rosenbrock esponenziale è
\begin{align*}
\y_{n+1}&= \exp(kJ_n)\y_n + k\varphi_1(kJ_n)\b_n(\y_n)\\
&= \y_n+k\varphi_1(kJ_n)\f(\y_n))
\end{align*}
dove 
$$\b_n(\y(t)) = \f(\y(t))-J_n\y(t).$$
Si noti che dato un problema in forma non autonoma
$$\y'=f(\y) + g(t)$$
si può passare ad una forma autonoma ponendo
$$\begin{bmatrix}
\\
\tilde\y
\\ \\
\end{bmatrix} \doteq \begin{bmatrix}
\\\y\\\\\hline t
\end{bmatrix}$$
